其實連登係咪無晒真樓淡？

唔知點解呢排樓市假升少少 連登好多樓淡都消失晒
又好多俾篤爆左原來係已經買晒樓
好理性講唔係話有樓就唔可以睇淡 但有錢都唔買樓而睇淡 個說服力大好多
呢方面令我不禁深諗 幾個月前係到日日出post既其實係咪偽淡黎

我係邊個 可以起我底
到依家仲會肯出post睇淡樓市 好似真係得我一個咁
其實點解升少少幾個前個個都講既樓爆就會消失？
諗下都知係無可能既
就算無晒偽淡 我都希望救得一個得一個

支持

樓主好耐冇出post

算鳩數啦你，返大灣區買啦

剛性需求

傻左？我係樓淡買乜撚？

租樓日日賺

其實無咩事我都少出post
係呢個月好友大難臨頭仲咁串
淡友竟然消失晒
太睇唔過眼

係咁嫁啦，好淡友除咗輪住鞭屍潛水，得閒就口水駡戰。有幾何講到實質嘢出嚟。

係連登刷下存在感姐

立場已表明睇下半年穿底，唔使重覆又重覆啦，呢排反彈就緊係好友鳩叫圍威喂，正常現象

出現了
連登咁烏煙瘴氣，同人講多都無謂，時間證明一切。

穿底? 你個底係幾多?
中原指數連升2w
買樓唔係短炒，唔同股票，樓市唔冧係因為有恐慌性都好，新買高位接嘅都要俾ssd鎖死兩年，跟本就唔會大跌，除非經濟環境差到大把人失業。
話樓爆嘅，只不過心底裏想買樓又無錢，想洗牌啫

如果你租緊私樓重可以大大聲做樓淡咪叻囉
住緊公屋比緊平租/同屋企人住唔使比租講樓淡就叫人唔買樓就嘥氣既，你跟本就唔知你地租樓有幾辛苦。

出黎了

垃圾的花生攞佢老母層垃圾樓扮自己，仲未係業主

抹屎吧你婚姻還好嗎

假升？之前好多淡淡話買樓要 應買當頭起，依家起緊又話假升，咁幾時先係真既當頭起？

本來睇淡 而家覺得短期會升 長期都唔會跌太多

大家跟沒事巴操作租樓賺左幾多億

中肯

淡淡要堅持信念，今年好快CCL135

Yes

最近的小陽春我覺得咁大左

貿易戰由一月開始已經不斷放利好消息，似乎會就快deal好， 但觀乎呢兩個月的成交， 唔見得d買家好心急追貨追價，岩岩出既ccl 反映晒1月的成交，都只係比近期低位回升1點咁多

個人感覺不論買家賣家， 都隱約感受到全球經濟下行緊， 就算貿易戰不斷放好消息，買賣其實都比較謹慎

如果擺返落早兩三年，貿易戰咁樣出好消息法，個樓市應該彈得急促好多，而唔係好似依家只係反彈果少少

有樓或者冇樓人既人俾佢地簡都零願慢慢升好過一下爆升啦
個指數一個星期出一次你想佢一下子跳十點上黎呀?

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，1月價值2000萬元以上的豪宅(一手及二手)買賣合約登記錄得184宗，總值88.2億元，按月上升21.9%及下跌24.9%。宗數創3個月新高，而金額創16個月新低。反映去年12月市場有豪宅新盤推售，令整體豪宅買賣回升。

人地有首期買樓洗撚比你救
把自己看得這麼高

咪就係你ccl 累計左成個1月既成交都係升左1點咁多..

但成個1月市面都不斷講小陽春，ccl 的升幅同出面媒體，專家，地產佬形容既市況有出入囉

你睇返18年2，3，4月果時，真係每個星期都跳升，可以一星期跳升2-3點架， 咁呢d數據同當時媒體形容市況盲搶樓，買家追價的情況係吻合

18年頭都仲係大升年
等於樓淡成日囉股票做例子
隻股票升緊, 升左2年冇停, 有心入貨既見個價彈得咁快咪容易高追
所以你講18年頭個指數升得快咪咁黎
但而家個情況係跌左落黎, 等於股票既撈底
如果撈底都有咁大既力度就真係唔合理啦
大家審慎左係好正常, 因為早排先跌完, 但係咪審慎左就代表意識到經濟下行, 我唔咁認為, 如果佢地真係覺得經濟下行, BIG DROP IS COMING, 市都唔會入啦, 大師就係最好例子, 你問佢幾時買樓佢十年黎都係叫你唔好買

之前每星期跌0.25%就衝晒出黎話樓爆世界末日，big drop is coming
依家升0.25%就話假升，升得少

Um..你講果個撈底心態都幾有道理， 呢樣我冇諗到

令我咁疑惑既係， 今次的反彈力度暫時睇落比起15-16年果轉黎得弱，即使貿易戰不斷放利好消息，對樓市的刺激作用都唔大

咁究竟18年下半年的跌的導火線係貿易戰，依家貿易戰解決，咁樓市係咪就可以回升返18年的高位？

你問邊個都答唔到你其實
連出CCL 既中原都改晒口風
上年跌緊果陣話個底會係16X 定160 唔太記得, 施廢老話跌3成可以
尋日出果轉CCL篇野已經話尋底成功, 目標去番上年高位18X, 陳永傑又話會回升
但就算貿易戰解決左短期內都好難再發生咁急既升勢, 要上番前頂都真係仲有一段路要行, 俾我簡就好似而家呢個升勢最好, 間唔中停下

果d研究文我覺得係鳩up, 同陳生d comment一樣， 冇咩內涵既

咁耐以黎，我淨係見過陳永傑忍唔住話龍床盤貴， 其他所有新盤佢清一色都話抵買，銷情預計非常好，佢d comment真係冇參考價值

AA狗既特性之一
升市講升, 跌市講跌
有生意做果句就講

二手成交得2000幾, 大把aa淨係拎底薪咋

AA 生意難做左，而家買樓AA 已經無咁重要。下一個可以唔要AA 既行業係保險

12-2月個市仲等緊抹屎吧百發百中

真係無晒淡友？

今次升返, 應該兩年後先會再跌

高調淡友樓爆討論區（8）

推返呢個先啦 大部分都唔見曬呀

差估署數字1月都升返了

搵緊樓
d業主開始反價
有個仆街業主話冇票唔比睇

但點解一手仲係低開，二手仲企到好硬

我應該係超淡友 , 剛賣左樓 轉租樓

我都有你類似經驗
有時去買新盤都無咁嬲

市好抽新樓都好辛苦
尤其係抽新地，長實
即場抽 攪一攪就無左成日

唔洗咁認真，呢度好多人搵食

而加買比上年高位都平

姐係點？偽好？

咪睇下好友可以圍爐打飛機幾耐
mark低準備笑鳩佢地啦樓豬

長期一定淡
因為共匪信唔過
朝令夕改

短期太多原因 ：
外圍表現
美國息口
人仔匯率
港資金流動性
本港經濟表現

好難作判斷 只能講暫時唔會大跌
而大升時間一早過左 好難似2009-2015果六年升三倍咁
（複息計即連續6年升20%）

我斷定若果美國息口兩年內唔加>2% 其他野不變 港府實係同業拆息做手腳暗托市

但若果多過>2% 就算大陸點買樓都托唔住 買唔起既人跟本唔會入市 買得起一早買左

計下條數就知供多幾多錢
而家disposal income 少到咁 仲可以拎多幾錢出嚟供？ 先殺一批頂唔住
到時睇下骨牌可以有機大

剛需？你份工仲係度就有既

利申 鳩嗡 非經濟學家 平時睇新聞 數據總結

長期淡我地都明但個長期係幾耐先,比你三年唔買,已經交左六七十萬租
三年跌唔跌到70萬先 (10%)

支持巴打

咁本身都買唔起既,除左租仲可以點?
好似我咁痴屋企好好威威啊?唔俾人笑咪算好
買得起唔買,買完驚跌咁係佢個人選擇
我話你知2021-2022年係香港第2個大限,
樓股玩埋LI幾年一定大變天,你地又信唔信?

我身邊結婚果幾對朋友得一對係買..全部租租
個剛需係結婚先買樓都咁少人買啦
何況大把人只係拍住拖/單身?

結婚做租租係因為買唔起,唔係唔想買,即係好多人係有want想買但無能力構成demand
只要樓價跌,政府減按揭成數,呢班人就會狗衝
個剛需就係佢地到黎

港匯又準備黎料
先唔講跌
買樓冇得升你地買唔買？

其實成日唔明白一個point
買唔起去租樓咪正正係剛性住屋需求
呢個租樓住的需求咪正正支持緊投資者去買樓投資出租
所以成日講肛需係好友AA發展商的tum人買樓原因
淡友屌根本無肛需 屌樓價貴到難買到就係無肛需
意思係無人想搬出來住
即係香港個個4代同堂係一個單位一齊住

想知點解 21到22係第二個大限，可唔可以講多啲

黎料 ？

你問佢香港大限 ？ 佢仲痴緊屋企住

真正樓淡人係唔會去睇樓價post, 係會去左睇其他投資post

請問巴點解睇淡, 有咩理據?

買,點都住唔跌就還神

agger , 其實剛需係有既,只係佢地可以學術性地話無能力買既唔可以算係需求而已,
但照我岩岩講,只要政府放寬按成,呢班本來無能力既立即就變成有能力既,所以樓價難大跌,即使直插都會好似sars咁v彈

錯啦
淡友話樓價大跌時
無人會夠膽入市
無買家夠膽接貨
有能力買都好驚唔買住
結果樓價會縲旋式一浪低過一浪咁跌
所以都係無肛需
啱唔啱

咪係囉,上泥鳩嗡姐...
我LI D 廢柴冇人會信

中華人民共和國開國大典

1973年香港股災

香港回歸

2021年?我唔係未來人啊

負擔得起先啦...就泥捱貴租都要跳樓啦

剛需個前提係經濟環境同而家一樣唔太差
大家有一樣/增加收入
你又點知果時既經濟情況係點?
LI度真係多未來人

係市區租個單幢250-300尺都係12000-17000島
人均入息中位數係 17000
一對夫婦加埋 34000
交萬幾蚊租要搞到跳樓

你話好鬆動梗係唔係
但未致於跳樓
何況頂唔順咪入大西北租lor
大西北1萬頭都租到個250-300尺單位架

近年好多朋友結婚, 多數都係同一個行業既同事/同學, 食岩市場需求同背景佢地收入算OK, 當中1/3買, 1/3租, 1/3男家度住, 好似樓上幾位巴打咁講, 租同共住果班其實唔算係剛需因為佢地多數係無首期, 而買果班同時都要二邊屋企幫手先買到, 我班岩岩上車既朋友亦只係選擇左堆市區既2-300尺迷你一房單位.

老老實實, 新聞都講左幾年, 而就我身邊既實例, 同樣只要無屋企抬錢幫基本上多數都係上唔到車焗做租租, 打基層工既更加可以誂少樣番去屋企抖抖慢慢抽居屋, 係咪真係靠金字塔中上層既後代互扥就可以令樓市一直大漲小回既局面? 睇唔透, 好想聽心水清既巴打講多D.

咁佢地咪儲唔到錢囉...
升佢又買唔起
跌佢又儲唔到舊大錢

咁仲有咩討論空間?

全城二手爆反價潮
天璽調高2,000萬 第一城每呎重上兩萬
跌完啦，新樓供應咁少

如果冇外來既因素，你啱，塘水滾塘魚早晚一定無以為繼
不過香港始終係外向形經濟

初頭係靠大陸
中期真係香港班持貨者/炒家
(以前有同學做AA狗,講左少少內幕我知)
當然大陸仲有,但收水左好多
而家咪靠班租租.父母外父幹去頂住個市
佢地LI班係最需要但能力最低,一定博哂命上車
日怨夜怨叫哂春,睇見就好笑

經濟周期一逆轉果D剛需仲剩番幾多?
$34000係而家計出泥,到時是但一個失業又會變成點?
未計先殺呼吸PLAN果堆銀主盤

有人話政府一減辣/按竭成數一變就狗衝
係咪00後,98年果場冇人記得?就係董建華送佢地一程嫁
政府唔會再敢犯同樣既錯

講多次,我只係一隻同父母住既公屋狗,唔係未來人
經濟學知識有限,純粹係我眼見/數據/經驗再推論
而我本人對私樓既感覺係:太貴
唔理升同跌我都無法負擔

放心啦
一定有班而家租租既反口去接
父母外父幹又狗衝
到時變成點?我唔知

我與大家常在

仲有我

巴打你講既係客觀既事實, 但聽無數分析講足十年, 年年都話爆, 即使近半年壞消息盡出, 一行落街30幾蚊杯珍珠奶茶一樣幾十人排, 到星期五六日中高檔次餐廳依然人流不斷, 逆轉? 真係睇唔到經濟既周期幾時黎, 當自己等既時候又會問自己, 人生有幾多個十年.

又要講：

加色，追加色，走資，叔表，貿易戰，2047，太陽黑子週期，支爆，特金會談......

仲有地球爆炸，耶穌返黎

講咁多做乜?
睇個市好咪上車
我由2012年老豆想出埋錢我都禁住
搵得果一萬幾千學咩人供樓?
比管理費差向雜費我都未搞得店
仲有維修?仲要供WO
LI個遊戲太刺激!

我亦唔想為供樓而溝條女結婚多個人供
(唔係講笑,大把男人結婚係為多個人幫手供,好現實
係我唔現實同唔諗將來姐)

淡淡

牙 ching , 你2012 年老豆幫你都唔識上車🚌⋯⋯⋯⋯⋯⋯

仲咁多大道理......

我上到會至得嫁?
果陣得$9000人工
你供比我睇?

個現實係我廢,冇本事玩

多讀書，研究圖表，唔好信專家
大斜線上，5年1變， 蘇民峰話的交界係極點，
之後破勢，十年後今日全球哭泣

自己諗我講乜，唔想 透露咁多
因為你哋個個都唔聽
英文post就係好例子
打撚咗幾多字冇人理
股票post 又係咁

不如你講多d , 我地又可以知多d

i know that feel
10 年果陣 長沙灣四小龍2房先200幾萬
我果陣岩岩出黎做野, 得10-11K
計到人工升到18K 我就供得起
但樓價加得真係太快
追唔撚到

BTW, 但身邊大把人搵40K up 一個月
護士 / 公務員 / ibank
我相信市場仲有好高購買力
但香港會變成點我睇唔透

蘇民峰?

拎番佢呢10年既野bin下先啦
有一半中都當佢贏

租租 又贏

其實你有無上開連登

多餘啦你， 我又話淨係睇術數咩
個圖大斜線 佢今年講嗰個就係交界 費撚事益你呀
呢個論壇啲人就係咁
又要問又唔抵得 個心好似硬係chok住一定要挑戰人
乜撚都屌一餐先
衰咗佢扮死狗
又唔識計時分秒
又話學英文打成幾百字冇人理
時分秒講埋畀你聽幾時跌幾時升又唔理
同佢合作一夜ban 9 人
抵你班垃圾做地底泥

白痴仔
如果佢過去既野都唔準
睇佢個咩撚交界圖黎托呀?

公務員人工會唔會減先有冇失過業先

On9 我幾時話大斜線係佢㗎

真係識玩股票嗰啲人 明我噏乜喇 廢柴

呀救世主,
哦, 我回你蘇民峰,
你咁激動又搬圖又盛
以為有關添,
失敬失敬

繼沒事巴之後, 連登又有新救世主, 執屍巴

利申: 我真心敬佩你

2012年上車既話而家應該最少兩層樓係手

其實係有既，不過正常邊個會得閒同d AA狗打口水交
樓市係升番少少，係事實
但另一方面個市都幾差下，間間公司都節流/執，好難想像樓市會完全唔理基本因數繼續炒上

樓價跌唔落既原因只有一個
150隻蝗

自己用計數機計下一年有幾多人黎
你再望下一年有幾多樓供應(包括公，居，私樓)
當供應少過蝗
市場available既貨就係得咁多
租又好買又好，都會occupied 一間available既現樓
話租樓唔係剛需真係得啖笑

因為有租金托住
始終有投資者入市，或業主會惜售

你又可以話做定期都有呢個yield啦
但我只能講，事實勝於雄辯，中國人始終愛磚頭

淡淡話bubble未爆，時辰未到姐
但記住樓市係經歷過2011歐債危機，2015中國股災去槓桿，2010豬流感，三辣辣，減樓按都唔跌，就證明佢係有一定基本因素，係有一定強勁體魄

唔cut 150隻蝗，唔好望佢跌

失業率升就會爆架啦
過多18個月嗰失業率會開始升

最近睇左唔少新聞 香港就差唔多玩完架啦 係睇侵侵幾時取消嗰關係法 同埋trade war既真正影響 今年下半年先睇到

調番轉睇係人都識
真係跌我全家跳樓都似
一係跳樓,一係多兩層?
我唔識揀了

巴打可唔可以講下
想學下野搵人交流下
呢度d人除左想串鳩人拎滿足感真係唔會理性討論同分析

你諗漏左 買樓既唔只岩岩結婚既人 佢地連一成都無
更多既係 大陸人 有錢佬幫岩岩夠18歲既仔女買 換樓客甩名買多層 等等

98個時按揭成數幾多？
今日有幾多人係breathe plan買樓？

邊個男人結婚係為左搵多個人幫手供樓
你咁講我懷疑你唔只未結過婚 仲未拍過拖

你識得人少姐
大把同我傾心事吹水講到出口啦
女既想結婚樓落佢名謀住層樓
男既搵人上車幫手供
成個社會跟本就咁功利
我LI D心眼細既玩唔起LI場遊戲

我有冇拍過拖唔需要係度講
你鐘意點諗冇所謂

而家咪講緊大灣LO
叫你班港畜上去幫人接貨

到底憑乜野計算托市嘅買家係投資定用家主導 ?

點解永遠咁肯定用睇股市嘅方式分析樓市

咁耐以嚟真係左右樓市嘅 factor 真係淨係得經濟同投資取態 ?

果陣既供應有冇而家咁少?
而家息口幾多?果陣息口講緊8-9%

兩個大國經濟一下行,仲有幾息口可以減?
樓宇供應係咪減到0去硬托?

知唔知個政府暗中係按竭息口托住成0.5%?
7.85弱方LI一兩年店左幾多次?

你要諗向下行,政府係下趺周期除左減辣托息,仲有幾多野係可以做?
冇

唔係話一句仲有幾多年就跌就答左
係跌果陣政府可以做D乜去托住
當然你可以話廿年唔會趺,因為乜乜乜,我唔會駁
大家觀點唔同先有討論
但買樓就係買對當地既信心

你信唔信港共?我不了

但點都阻止唔到香港老齡化
廿年間升左70幾萬左右人口
可以點托個市? 150人/日係其中一個信心指標姐

個地方要長遠建康
一定個年齡中位數夠後生(2X-30)
D人見到將來又肯生,出生率高(過半結婚,每對至少生2個)
大量專業人才移民入來(有牌仲果行條例果埋,工程師等等)
產業多元化,一定要有製造業
最好仲有創科野搞緊

符合哂咁多樣,好似係得深圳
共狗對香港就係以上調轉版
而家升幾多,第時咪跌幾多,
到你咁上下年齡冇乜後生幫你接貨
你覺得D樓仲值幾多?成個社會都畸形
個地方跟本冇未來,我唔係樓淡咁簡單
我直情係港淡,只不過冇錢移民係度等死...

香港世界有錢佬VIP 房，你睇通呢樣先

見你咁講就畀個貼士你， 詳細唔會講
用十年圖, 基本上都係嗰三個， 將所有棍頂 連埋一齊， 所有棍底連埋一齊
咁你見到基本上五年一次股災， 但跌幅越來越少， 自己對比下樓價
再咁落去我覺得五年十年後 形狀會 被打破
之後嘅形 一定 唔會向上
就好似今日個股市 十日之後一定有個顯著嘅調整
但因為 個市有力
所以調整都 只係畀機會你買嘢
有事 極大事件 五年後 應該未必會出現 十年難講 15年更加難過
自己check下timing 蟹貨嘅人喺個圖有咩關係
人哋摸頂或者笑人哋遲咗買嘢 嗰陣佢地喺個圖喺邊度

自己推論加重組句子

有得個post沉唔好再推上嚟

唔使咁多人知 雖然好多廢柴喺度

畀樓豬同你知好啦

因為你哋兩個問過我

可唔可以唔好撚再用咩小陽春,死蝗蟲

CHING 小陽春係蝗語?

樓豬同你 明白咗之後 記得我就好啦
股票方法我自己設計的， 11月開始我留言， 次次都有時間 全部中曬
沒事兒post我都有留過 我叫佢收皮
另一個 唔記得咩名條友呃錢 畀人追擊 嗰個

我問佢歷史三個日子 點處理
佢竟然話歷史有乜好研究放眼將來好過

連登又一個百發百中

唔留言啦，都3月1號
改變自己強化自己 唔再睇連登（ 除咗game post 遊戲發售日外）

自己check囉

多謝大師 指點

邊似百發百中你咁得閒呀

假升？
我地業主有排賺呀

笑到仆街
溝女為左一齊供
不過係連登呢個見係女人就話人係雞嘅思想扭曲地方 咩奇怪思想都會出現

連登咁多股神

最記得果個咩撚狗俠... 日日轉貼跌價新聞...
好似樓市跌左佢有金汁咁
而家見都唔見人

個個撚狗俠話切J潛水走左數啦
條友年幾前先係連登講好想買樓 但買唔到更係日日想佢跌

2047 大限 !

2023 沙士

死撚開啦你烏鴉口，樓淡真係痴尻線
咁撚想有天災人禍搏乜尻呀？

我唔係信港共 我係唔想交租only

廿年一個經濟週期..
無能力走去借錢上車先係衰..
AA 自殺潮已經出現
印度打仗
日本地震
支爆
美國打擊支共
每一樣野都可以推死香港經濟

投資角度唔係咁計，你買樓個d資金本身就可以作投資收息用途，如每年有3.5%息，計埋差響管理費印花稅已經可以cover到租金支出。即係如果你有能力full pay，你筆錢就算買樓或者攞去投資用收益再租樓你筆錢都唔會有太大分別。如果樓價升你就輸了，跌你就贏咁。輸贏主要係睇樓價本身會唔跌定生。講輸租金個d本身就冇，理性嘅人都唔會將錢擺係床底掛，做短期定期都有兩厘息，買債卷都有三厘息啦。

如果你冇能力full pay，你貸款其實都要俾息口銀行，唔同嘅只係你用層樓做左個槓桿，樓價升跌同息口升跌對你影響會更大。租金筆數就會變左 你每月還嘅息率 + 你本金投資所得息率，此時息率變動對你影響更加大，cover唔cover到好似乎息口幾多，息口高你可能租會賺過供，息口你就供賺過租。
一個理性嘅人根本並唔會講咩自住唔會輸哩d野，哩d根本廢佬思維，全部憑感覺，冇計過數無理性分析過，所有野都要計過數，選取最大得益個方案先做決定，唔好走入誤區，些微分別最後就係決定勝負關鍵。

你去深圳發展吧

佢唔撚明

香港樓你用正常眼光去睇你就輸
大把學者都睇唔透啦

笑撚死人咩

其實大家只要將 1997 to 2003
over lay 去 2017 to 2023
就最明白不過 !

block撚左條on9了

井底蛙到

笑到肚痛

又有投資股神 支持繼續租樓，業主租客雙贏

住屋企,屋企又係公屋
可以交得幾多
其他真係慘慘豬

有個女同學個老公都係咁諗
而家咪捱貴租
點諗都唔夠一個政策 風暴泥
投資角度你咁諗岩哂,無錯

無得升架啦利率，訓醒啦...

唔好信專家但信蘇民峰?

佢趕老母番大灣區住，霸工佢老母間自置公屋當係自己

人工加樓價升，不嬲係正比
早d買鎖住個樓價，第日人工加左咪易d供囉
成日話人地果時買百幾萬平，人地果時人工可以都無一皮野一個月

早D買都要唔好睇錯市先得

息升租金都一樣升姐

我想移民，都要順勢賺多少少本錢嗟，如果唔係邊個國家肯收你去移民？去到食風？

中美意識形態鬥爭岩岩先開始
支那都未揸乾完香港
啲野會滯後
樓價仆就仆硬

下...仲要揸乾？
班淡友已經頂唔住啦....

理性，岩聽

不論好淡
香港必亡

根據我觀察
市升果陣，好友都唔會咁囂張
但跌小小果陣，班淡友就個個一朝得志語無倫器，個個當曬自己先知，咪搞出個百發百中嘅大笑話
所以話，無論對個市嘅睇法如何，笑到最後嘅一定係最沉得住氣嘅人

沉得住氣仲洗咩笑到最後 笑都費時

銀行加息會令到投資者供樓成本增加，投資樓市回報減低，令到投資樓市相對吸引力降低。加上銀行加息收水，整個市場資金流走，樓價股價都會受到衝擊，點解反而租金會增加? 你個邏輯係點樣?

公屋又贏

我只係想講出個位師兄個咩賺租金想法係錯，賺唔賺係取決於樓價未來會跌定升，同埋息口會跌定升。我只係講出正確分析方法，個人並無取態話樓會升定跌，如果你做一個決定前都前連點樣去計算得失都唔知，你點樣做出理性決定?
你個女同學輸係因為佢樓價升左息口依然維持低水平，而唔係證明租必贏，租唔會必贏，供亦都唔會係必贏。

樓淡當自住樓得投資一個perspective已經同入市者睇既角度唔同，唔洗煩兩年搬一搬，有個安定居所俾一家人，自己可以專心發展事業，解決婆媳紛爭，依d都係樓既價值，樓淡一世同老母住，唔會明

我唔係咁睇咼
1)息口加-->樓價跌-->買樓收租/短期買左既人放唔出,焗住加租轉移落租客到

其實樓價大跌業主都唔怕，加一倍租叫班租租幫手頂咪得

仿佛香港房屋問題已解決

大家安居樂業買樓投資

yes,即使放下所有投資角度

假設以下兩單位一樣價錢
單位a - 高於銀行估價10%, 名校校網,附近無公屋/高速公路,無景,兩房一廁,一梯兩伙,行十分鐘先到鐵路,唔近老母外母,25年樓齡
單位b- 低於銀行估價10%,鐵路上蓋,大西北校網,完美山景,三房主套,一梯八伙,近老母外母,5年樓齡

投資角度係唔係一撚定買b? 但偏偏好多人明知a買得貴左,都要買a單位唔去買b , 就係因為自住樓真係唔可以100%當投資工具去睇

讀書的確係咁讀 if a then b, assuming no other factors change
但現實邊有咁簡單，90年代港息高好多 樓價一年升4成都試過，
美國依個加息週期，房地產價格亦一樣升

我咩數據咩分析都冇提過，亦都冇做過predict，只係講出簡單遊戲規則係點樣，起碼佢知道多d可以作出客觀d嘅決定，而你就跑出哩吠好似踩到你條尾咁，你地d所謂討論永遠都唔會攞數據，然後根據數據作出分析同predict，d所謂分析又永遠基於自我感覺，今日市升好友就出黎吠兩聲，聽日跌又到淡友出黎吠，浪費自己又浪費他人時間。

咁加息樓價不跌反升背後個原因同邏輯係咩? 起碼要知道個factor係咩先可以客觀d咁睇成件事

可以好多原因
例如供應，需求既影響大過加息既影響
又例如qe後 銀紙貶值 資產價格急升
好多好多因素
如果剩係講加息週期樓價就一定跌，咁歷史上已經證明唔係